title: Семья
slug: polish-family
description: Семейная лексика на польском языке
maxQuestions: 20
questions:
  - question: "тесть"
    type: text-input
    correctAnswer: "teść"

  - question: "свёкор"
    type: text-input
    correctAnswer: "teść"

  - question: "тёща"
    type: text-input
    correctAnswer: "teściowa"

  - question: "свекровь"
    type: text-input
    correctAnswer: "teściowa"

  - question: "родители жены или мужа"
    type: text-input
    correctAnswer: "teściowie"

  - question: "отец"
    type: text-input
    correctAnswer: "ojciec"

  - question: "папа"
    type: text-input
    correctAnswer: "tata"

  - question: "мать"
    type: text-input
    correctAnswer: "matka"

  - question: "мама"
    type: text-input
    correctAnswer: "mama"

  - question: "сын"
    type: text-input
    correctAnswer: "syn"

  - question: "дочь"
    type: text-input
    correctAnswer: "córka"

  - question: "дети"
    type: text-input
    correctAnswer: "dzieci"

  - question: "брат"
    type: text-input
    correctAnswer: "brat"

  - question: "сестра"
    type: text-input
    correctAnswer: "siostra"

  - question: "братья и сёстры"
    type: text-input
    correctAnswer: "rodzeństwo"

  - question: "муж"
    type: text-input
    correctAnswer: "mąż"

  - question: "жена"
    type: text-input
    correctAnswer: "żona"

  - question: "дедушка"
    type: text-input
    correctAnswer: "dziadek"

  - question: "бабушка"
    type: text-input
    correctAnswer: "babcia"

  - question: "дедушка и бабушка"
    type: text-input
    correctAnswer: "dziadkowie"

  - question: "внук"
    type: text-input
    correctAnswer: "wnuk"

  - question: "внучка"
    type: text-input
    correctAnswer: "wnuczka"

  - question: "внуки"
    type: text-input
    correctAnswer: "wnuki"

  - question: "дядя"
    type: text-input
    correctAnswer: "wujek"

  - question: "тётя"
    type: text-input
    correctAnswer: "ciocia"

  - question: "двоюродный брат"
    type: text-input
    correctAnswer: "kuzyn"

  - question: "двоюродная сестра"
    type: text-input
    correctAnswer: "kuzynka"

  - question: "шурин"
    type: text-input
    correctAnswer: "szwagier"

  - question: "деверь"
    type: text-input
    correctAnswer: "szwagier"

  - question: "золовка"
    type: text-input
    correctAnswer: "szwagierka"

  - question: "зять (муж дочери)"
    type: text-input
    correctAnswer: "zięć"

  - question: "сноха (жена сына)"
    type: text-input
    correctAnswer: "synowa"

  - question: "родственники"
    type: text-input
    correctAnswer: "krewni"

  - question: "семья"
    type: text-input
    correctAnswer: "rodzina"

  - question: "близкие"
    type: text-input
    correctAnswer: "bliscy"

  - question: "родство"
    type: text-input
    correctAnswer: "pokrewieństwo"

  - question: "прадедушка"
    type: text-input
    correctAnswer: "pradziadek"

  - question: "прабабушка"
    type: text-input
    correctAnswer: "prababcia"

  - question: "прародители"
    type: text-input
    correctAnswer: "pradziadkowie"

  - question: "пасынок"
    type: text-input
    correctAnswer: "pasierb"

  - question: "падчерица"
    type: text-input
    correctAnswer: "pasierbica"

  - question: "отчим"
    type: text-input
    correctAnswer: "ojczym"

  - question: "мачеха"
    type: text-input
    correctAnswer: "macocha"

  - question: "крёстный сын"
    type: text-input
    correctAnswer: "chrześniak"

  - question: "крёстная дочь"
    type: text-input
    correctAnswer: "chrześnica"

  - question: "жених"
    type: text-input
    correctAnswer: "narzeczony"

  - question: "невеста"
    type: text-input
    correctAnswer: "narzeczona"

  - question: "помолвка"
    type: text-input
    correctAnswer: "zaręczyny"

  - question: "вдова"
    type: text-input
    correctAnswer: "wdowa"

  - question: "вдовец"
    type: text-input
    correctAnswer: "wdowiec"

  - question: "родственник"
    type: text-input
    correctAnswer: "krewny"

  - question: "родственница"
    type: text-input
    correctAnswer: "krewna"

  - question: "родственники"
    type: text-input
    correctAnswer: "krewni"
